{
    "question": "4b-9=4b-9 termasuk kalimat tertutup/terbuka?\r\nTolong dijawab ya :)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kalau perintahnya untuk membuktikan pernyataan sih udh cukup sampai segitu aja",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Kalimat terbuka..\nSoalnya belum diketahui nilai kebenarannya..",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1920-8-2-x-5-863",
            "question": "1+9+20+ (-8) + (-2 x 5) =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "=10+20+(-8)+(-10)<br>=10+20-8-10<br>=12",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-keliling-lingkaran-yang-luasnya-1256-cm2-dengan-913",
            "question": "Hitunglah keliling lingkaran yang luasnya 1.256 cm\u00b2 dengan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik: L=1256<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  \u03c0=3,14<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 r^2=L/\u03c0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 r^2=1256/3,14=400<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 r\u00a0 =\u221a400<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 r\u00a0 =20<br>K=\u03c0\u00b7d<br>\u00a0 =3,14\u00b740<br>\u00a0 =<strong>125,6</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-ab-dan-c-jika-a-b24-ab52-dan-c17-ab-781",
            "question": "Tentukan nilai a,b, dan c jika a-b=24; a:b=5:2; dan c=1/7 (a+b)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]a-b=24 \\\\  \\frac{a}{b}= \\frac{5}{2}   \\\\ 5-2=3 \\\\ a= \\frac{5}{3}.24=40 \\\\ b= \\frac{2}{3}.24=16 \\\\ c= \\frac{1}{7}.(a+b) \\\\ c=   \\frac{1}{7}.(40+16)=8[/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a-b = 24<br>a:b = 5:2<br>maka :<br>5x - 2x = 24<br>3x = 24<br>x = 8<br><br>maka a= 5x=5.8 = 40<br>dan b = 2x=2.8 = 16<br><br>c= 1/7 .(a+b) = 1/7 . (40+16) = 1/7 . 56 = 8 :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-setiap-pertidaksamaan-berikut-ini-23-x-739",
            "question": "Tentukan penyelesaian setiap pertidaksamaan berikut ini :\r\n2/3 x - 1/6 &gt; 3/4 x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2/3x-1/6&gt;3/4x<br>2/3x-3/4x&gt;1/6<br>8x-9x&gt;2<br>-x&gt;2<br>x&lt;-2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2/3 x - 1/6 &gt; 2/4 x<br>= 4x-1/6 ? 3x/4<br>= 4 (4x-1) &gt; 6 (3x)<br>= 16x - 4 &gt; 18x<br>= 16x - 18x &gt; 4<br>= -2x &gt; 4<br>= 2x &lt; -4<br>= x &lt; -2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantuin-yah-1p-48-2-2x-4-gt3x-9-3-4-sebuah-segitiga-820",
            "question": "Bantuin yah,    1.p + 48\r\n2. 2x - 4 &gt;3x + 9\r\n3. \r\n4. sebuah segitiga sama kaki memiliki panjang sisi yang sama dengan 5 kali panjang sisi lainnya. Agar keliling segitiga tersebut lebih besar dari 50cm, berapakah masing-masing sisi segitiga tersebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]\\frac{2}{3}p+4 \\leq 8\\\\\n\\frac{2}{3}p \\leq 4\\\\\np \\leq 6\\\\\\\\\n2x-4&gt;3x+9\\\\\n-x&gt;5\\\\\nx&lt;-5\\\\\\\\\n\\frac{2y-7}{2} \\leq 3\\\\\n2y-7 \\leq 6\\\\\n2y \\leq 13\\\\\ny \\leq \\frac{13}{2}\\\\\\\\\nmisal\\ panjang\\ sisi\\ terpendek\\ adalah\\ x\\\\\nmaka\\ 2\\ sisi\\ yg\\ sama\\ panjang\\ memiliki\\ panjang\\ 5x\\\\\nagar\\ keliling&gt;50\\ :\\\\\nx+5x+5x&gt;50\\\\\n11x&gt;50\\\\\nx&gt;\\frac{50}{11}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-pertidaksamaan-linear-berikut-ke-dalam-permasalahan-kehid-632",
            "question": "Ubahlah pertidaksamaan linear berikut ke dalam permasalahan kehidupan sehari-hari.    a) x &gt; 10\r\nb) 2y \u2264 50\r\nc) 2x + 3 &gt; 4\r\nd) 5a \u2013 1 \u2265 6\r\ne) 7 &gt; 3x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. \u00a0agar tubuh kuat diperlukan minuman paling sedikut 10 gelas air sehari<br>b. 2y\u00a0\u2264 50 \u00a0 \u00a0harga dua buku paling mahal 50",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2x-815-215-tentukan-nilai-x-tolong-banget-yaa-475",
            "question": "2^x . 8^1/5 = 2^1/5\r\n Tentukan nilai x\r\n Tolong banget yaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] 2^{x} .  \\sqrt[5]{8} =  \\sqrt[5]{2}  [/tex]<br>[tex] 2^{x}+ \\frac{2}{5}  = 1[/tex]<br>x =[tex] -\\frac{2}{5} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]2^x.(2^3)^{\\frac{1}{5}}=2^{\\frac{1}{5}}\\\\\\\\\n2^x=\\frac{2^{\\frac{1}{5}}}{2^{\\frac{3}{5}}}\\\\\\\\\n2^x=2^{\\frac{1}{5}-\\frac{3}{5}}\\\\\\\\\nx=-\\frac{2}{5}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-diagonal-sebuah-persegi-panjang-adalah-10-cm-jika-lebar-660",
            "question": "panjang diagonal sebuah persegi panjang adalah 10 cm. jika lebar persegi panjang tersebut adalah 6 cm . maka keliling persegi panjang adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keliling= 10x2+6x2 =32",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "panjangnya 8cm<br>maka:<br>8+6+8+6=28cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantuin-aku-donk-5-x-54-x-58-pake-cara-ket-a-pangkatn-933",
            "question": "Bantuin aku donk..\r\n5 x (-5)'4 x 5'8 pake cara!!\r\n\r\nKet:\r\n'a= Pangkatnya ookey ;;))",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5 x (-5)^4 x 5^8<br><br>ingat! setiap pangkat genap, bilangan ganjil yg dipangkat menghasilan bilangan positif<br>jadi (-5)^4 sama saja dengan\u00a0(5)^4 <br><br>5 x (5)^4 x 5^8<br>=5^1 x (5)^4 x 5^8<br>=5^(1+4+8)<br>=5^13<br><br>^= pangkat <br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-x-jika-2x-1-2x-2-2x-3-471",
            "question": "Tentukan nilai x , jika ( 2x + 1 ) + ( 2x +2 ) + ( 2x + 3 ) + ..........+ ( 2x + 50 ) = 4275",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : IX (3 SMP)<br>Materi : Barisan dan Deret<br>Kata Kunci : suku, beda, jumlah suku<br>Pembahasan :<br>Barisan Aritmetika\nadalah suatu barisan dengan beda atau selisih antara dua suku berurutan selalu\ntetap atau konstan.<span><br>\nBentuk umum barisan aritmetika adalah<br>\nU</span>\u2081, U\u2082, U\u2083, ...,\nUn atau a, a + b, a + 2b, ..., a + (n - 1)b<span><br>\nSuku ke-n dari barisan aritmetika, yaitu : Un =\na + (n - 1)b.<br><span>Beda atau selisih antara dua suku berurutan,\nyaitu :\u00a0</span><br>\nb = Un - U(n - 1)<br>\nDeret Aritmetika adalah jumlah suku-suku barisan\naritmetika.<br>\nBentuk umum deret aritmetika adalah<br>\nSn = U</span>\u2081 + U\u2082 + U\u2083 + ...\n+ U(n - 1) + Un<span><br></span>\u21d4 Sn =\na + a + b + a + 2b + ... + a + (n - 1)b<span><br></span>\u21d4 Sn =\nn/2(2a + (n - 1)b)<span><br></span>\u21d4 Sn =\nn/2(a + a + (n - 1)b)<span><br></span>\u21d4 Sn =\nn/2(a + Un)<span><br>\nS(n - 1) = U</span>\u2081 + U\u2082 + U\u2083 + ...\n+ U(n - 1)<span><br>\nSn - S(n - 1) = Un.<br><span>Mari kita lihat soal tersebut.\u00a0<br></span></span>Jika (2x + 1) + (2x + 2) + (2x + 3) + ... + (2x + 50) = 4275, maka<br>a = 2x + 1<br>b = 2x + 2 - (2x + 1)<br>\u21d4 b = 2x - 2x + 2 - 1<br>\u21d4 b = 1<br>Un = 2x + 50<br>\u21d4 Un = a + (n - 1)b<br>\u21d4 2x + 50 = (2x + 1) + (n - 1) . 1<br>\u21d4 2x + 50 = 2x + 1 + n - 1<br>\u21d4 2x - 2x + 50 - 1 + 1 = n<br>\u21d4 n = 50<br>Sn = n/2{a + Un}<br>\u21d4 4275 = 50/2 . {2x + 1 + 2x + 50}<br>\u21d4 4275 = 25 . {4x + 51}<br>\u21d4 4275/25 = 4x + 51<br>\u21d4 171 = 4x + 51<br>\u21d4 171 - 51 = 4x<br>\u21d4 4x = 120<br>\u21d4 x = 120/4<br>\u21d4 x = 30<br><br>Jadi, nilai x adalah 30.<br><br>Semangat!<br>\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}